無論呢次美國大選結果係點，日後歷史睇返應該都會將佢列為歷史史上第五次最影響深遠嘅總統大選

1800年：總統副總統唔係分開投引發憲政危機

1860年：林肯當選總統，引發支持奴隸制以及反奴隸制勢力嘅分裂，亦都成為咗南北戰爭嘅導火線

1932年：羅斯福當選，將美國從經濟大蕭條中復甦過嚟，並且係日後帶領美國以及同盟國取得勝利。

1980年：列根當選，將美國從石油危機以及stagflation復甦過來，推行佢所謂嘅列根經濟學，對外成功推倒咗建立將近30年嘅東方鐵幕（當然都有史家認為佢只係適逢其會）

到底2020年，美國人會選擇左邊嘅福利主義、社會自由主義、親共嘅民主黨拜登定係右邊保護主義、反共嘅共和黨嘅特朗普呢

而個人認為呢次大選嘅重要性係等同1860年以及1980年兩次嘅加埋。在內，美國國內支持全球化vs反全球化、精英利益vs中下階層嘅利益、支持LGBTvs傳統福音派種種之間嘅衝突已經係睇落無妥協嘅空間。在外，唔使講了，中國對美國國土安全、科技種種不同嘅舉動，絕對比當年嘅蘇聯更為嚴重。

Anyway, God bless the USA

睇見都緊張，到底邊邊贏呢

漏左杜魯門同杜威

杜魯門背棄國民黨導致中共今日逐漸掌控全世界

2016唔算咩
歷史既轉捩點

今次選舉就係point of no return vs the end of the beginning
美利堅到底仲係咪偉大既民族就睇今次

聖母左同正常人之間既戰爭

2016相對今次嚟講有無咁決定性真係有啲難講，你都可以話當日唔係trump選到就已經無而家呢堆story。

但今次嘅重要性就毫無疑問嘅，嗰種咁嘅撕裂對上要數返真係南北戰爭了

你地都幾撚好笑 用自己利益去判斷美國人既利益

我會同意你名單但我會想加甘乃迪 因為佢先有黑人平權覺醒

相反我覺得列根吹大左 因為蘇俄仍然獨裁而且仲加個中國 佢放棄支持戴卓爾令英國失去香港

首先呢，係國民黨自己落錯邊先嘅

咁講
越戰個陣都好撕裂

那怕代入去美國人嘅利益/取態都係兩個走向啦

到底係歡迎非法移民定拒絕非法移民
要工業回流本土定係繼續外流全球化
要加稅福利主義定係玩減稅滴漏效應
全部都係零和架喎

黑人平權我覺得甘乃迪同馬丁露德金各佔一半功勞啦

關於列根，我都有寫到到底佢係咪咁啱適逢其會蘇聯嘅自我解體，所以唔同史家都有唔同判斷

但真正令中國勃起我認為都係Clinton集團嘅功勞啦

係 但卓夫人同列根有私交 當年有寫信向列根求救 希望佢出黎幫中英聯合聲明講兩句 令中共唔敢反口

但列根幕僚叫佢唔好 因為想聯合中共打蘇聯 所以列根唔肯幫口

所以今日中共話香港唔關美國事，都係列根有責任

當然啦，同香港有關，你都明我好難好似好多美國人咁，睇好呢個人

封信你上網可以搵到 有pdf 原信在列根圖書館

當年真係抵死，晨早押注杜威，激嬲杜魯門

國民黨未落注前杜魯門已經想放棄蔣介石。史迪威，馬歇爾已經數臭國民黨，加埋杜魯門重歐輕亞戰略，間接迫國民黨支持杜威

一隻手掌拍唔響
你戴卓爾內比當內親中派說服咗之後都無情好講架啦
再加埋香港本地嘅聲音比批仆街民主回歸派騎劫咗，邊有得講

個陣國民黨拎左好多美國支援，但係比國民政府落格，truman 見到好不屑呢啲人，所以擺明唔幫。

唔係 truman 特登放過中共，國民黨都衰自己

reagan 佢都有啲好彩，蘇聯 80 年代有阿富汗戰爭同切爾諾貝爾動搖管治根基，reagan 係食住個勢收蘇聯皮

Sor樓主，負錯皮，推返

好彩有武肺手足

其實蘇聯解體最最最核心都係經濟搞唔掂遮
屌你老母排一粒鐘買麵包，傻嘅都屌政府老母啦

左膠通病就係政治潔辟，明明最便宜就係用錢支持國民黨抵抗共產黨頂住成個東北亞，唔洗後尾韓戰越戰美國用更多美軍人命同錢先頂住全亞洲赤化，美國左膠永遠同情扮慘敵人，放生邪惡對手，間接害死人冇數

魏德邁一早睇得出蔣光頭唔夠毛澤東加蘇維埃打，勸佢將滿洲國際化。係蔣光頭自己想獨吞滿洲先自己引火自焚。

蔣光頭就算數啦
一個中庸之才

照你咁講 全部美國人都應該投侵啦
咁點解投拜登？

因為有堆商家佬食正全球化嘅大勢賺到盤滿砵滿囉，特朗普玩保守主義佢哋賺少幾多

因為經濟學嘅左與右係呢二、三百年都未搵到邊邊先係最好架囉

因為有堆大愛人士凡事講求政治正確，容不下半點別人可能歧視嘅舉動/言行

其實香港人經濟上支持左(福利+高稅), 對外問題支持右(保守,反移民) 所以如果香港有得投都好難揀

因為真係好多傻閪歡迎「非法」移民囉
美國而家好多極左想行社會主義甚至共產都係真㗎喎

當時抗日成功民族主義高漲蔣介石點會肯放過東北做民族罪人？

等於而家美國叫你將香港國際化你估中共會唔會同美國死過？

呢d係中國人通病，贏就要贏到盡

推 不明個案由深圳來港 屬14日檢疫豁免人士 - 分享自 LIHKG 討論區

就咁睇返之前4次美國人都做左正確既選擇
唔知今次會唔會例外

harry truman 幫助以色列入侵巴勒斯坦立國，而且當時係特登唔支援蔣介石，個陣國民政府腐敗，令美國覺得倒錢落咸水海先切斷援助。

比起蔣介石更獨裁更貪污而又有美國政府支持嘅大有人在
根本就係美國左膠癮起，唔怪得蔣介石

民族主義獨裁同共產主義，邊可能會揀共產主義

係侵侵反共，連仔先撐者
如果睇返共和黨嘅保守政策，再代入香港，年輕一代未必接受得到

美國人一人一票選總統既 講到尾就係邊個總統符合最大基數既利益就贏 咁永遠都係窮人佔大多數架啦(先唔計種族問題）

問題就係究竟窮人係傾左定傾右先？ 呢個先係最關乎佢地既利益呀ma 事實上呢幾年侵既政策都係側重幫有錢人多過窮人 減企業稅 qe直接買債 etc 重取消埋obama care
根本上同左膠大愛無關 呢個只係反侵撚既藉口 如果真係咁大愛 點解唔屌拜登一家倫理道德？

資本主義走到極致時 窮人一定走返向左架啦
真係合情合理 你估香港人又真係走緊右咩？
係公共福利上 大部分人都係想行左架啦

所以我咪講緊兩邊都有人投囉
btw而經濟走返向左同走到社會主義完全係兩個唔同level嚟喎
何況政治而家明顯係偏得好左,係右派頂唔順反彈

所以我咪話囉 你代入返大多數美國人既身份 真係都未必會投侵 講到投侵先係對美國人有最大既益處根本係某部分人既一廂情願

用聖母嚟形容左膠簡直係侮辱嚟

隔離post 條左膠連social class 都幫連登仔分埋，邊忽大愛呀，邊忽左翼

有冇人好想biden做，比投biden 嘅美國人睇下自己幾on9

左派覺得有錢人應該負更多社會責任，過去咁多年啲大企業逃稅已經得到好多著數，所以就抽佢地稅去補貼返啲窮人，例如obama care.

右派就唔同，就要通過減稅令啲企業得到更多利益，從而透過佢地去改善基層福利，用市場自行調節

至於啲窮人點解咁憎右派，其中一個原因係，有啲企業係政府政策下受惠，但人工無加過，而且更加壓榨。

I mean 侮辱咗聖母

坦白講 就係開始有人醒覺 發覺現有既資本主義制度
已經出現嚴重不公 貧富差距拉大 所以先傾左

其實講政策嚟講，民主黨政策係香港會受歡迎。
你諗下，而家保就業比人屌倒錢落咸水海，林鄭話減稅，令啲商家比少啲稅，你話連仔會唔會發癲？

侵侵豬加油

我地睇同美國人睇唔同，美國人更係諗左自己利益先，得鬼閒理其他人

美國太多仆街企業，例如 wells fargo，vallerant，佢地都有醜聞

但多年嚟佢地授刮民脂民膏後，都係養肥啲高層

其實蔣家既國民黨都唔好得去邊，係李登輝改革至有今日台灣

蔣中正用錢收買美國媒體同政客，干預美國內政，註定死路一條

條路係佢揀，仆街冇得怨人

所以我就係覺得美國左撚越黎越多 尤其年輕一代
基本全世界情況都相近 睇清楚d 呢場根本係全球既階級鬥爭運動 獨裁國家人民梗係無say 問題係美國有相對較多既民主制度手段去反抗呢樣野 咁點會唔做先得架

屌那星班有錢佬個個逃稅 頭幾個係到扮捐身家
最後又係捐落自己成立既基金去幫人
根本算唔我上係真正回饋返美國人
Bill gate今年仲拎d錢去幫中國
唔反就假啦

同埋自個次之後都令佢地反醒，唔好將雞蛋擺埋同一個纜

左撚掘起，都要諗下係右派養成，自布殊年代已經種落嚟，佢個八年管治財赤到仆街，但同時奉行減稅政策，先做就到obama 上台

特朗普呢堆政策咪就係想堆企業回流，開多啲職位囉，多啲職位咁咪有上流空間窮人都有機會脫貧囉。

問心，你有能力自食其力嘅話你會唔會想就咁攞福利呀？

Google trend美國大選最熱門議題係失業

所以話無話真正既左同右 只係視乎當時既情況
邊種政治取向會乎合最大既利益
美國人唔投侵就係笨柒呢種睇法站唔住

呢個問題列根年代都有人探討過
係，政府不干預唔透過稅收進行財富再分配的而且確令到貧富懸殊加劇咗
但發現哪怕係最低下階層係佢做總統嗰八年收入都多咗6%收入

係政治上唔好遮
係蔣經國年代嘅台灣其實係經濟最風光嘅年代

再睇下啲有錢人同企業賺幾多

右派有錢佬覺得："啲錢係憑我本事賺返嚟，點解要益你？dllm"

事實上係咪真係咁多企業回流返美國幫到個失業率先
基本上美國已經完全走出左製造階段 人工同地租完全高於新興市場 你減稅都唔會引到佢地返黎 而且以家全球化得咁勁 企業要選擇廠房大把市場 點解要簡美國先？
呢樣亦都係佢比人質疑得最勁既一樣野
稅就減撚左 失業率無太大幫助 以家仲整單武肺
D人寄望美國唔好走單邊主義 對經濟幫助會大過你減企業稅囉

滴漏效應就肯定無想像中咁理想架啦
但總好過大家唔開職位唔洗錢攬炒咁囉

其實當時有美援既國民黨唔會輸比共產黨，六月停戰令之前國民黨差d將共產黨趕去蘇聯，如果援助無效國民政府就唔會差少少佔領成個東北趕走中共，就係美國國內左膠政客一來誤以為共產黨比國民黨清廉民主，二來國內傳媒妖魔化國民黨貪污腐化，三來美國幻想可以同中共建立外交關係。到最後韓戰爆發，杜魯門及民主黨先知中哂中共計，用更多錢及人命先保得住南韓日本，但係所有野都太遲了。

God bless America

今時今日台灣有咁係蔣經國功勞
李登輝只不過繼承他意志

未有武肺之前美國失業率8年最低呀無幫助

蔣經國時期先係台灣經濟最輝煌年代，另外唔係佢開放黨禁同言論自由邊有李登輝及民進黨？

列根同以家比貧富差距點止係加劇左咁簡單
08年瘋狂印鈔 美國股市到以家升左幾撚多
班有錢佬資產階級 根本係先進市場為王
完全無公平性可言 只係佢地早出世d早入呢個市場
完全同勞動力無關 根本係極唔公平
所以你見到出黎抗爭既都多數係年輕人為主力
因為佢地都代表左無產階級

其實胡佛都唔係咁差...

佢一上任就大蕭條...根本都唔關佢事，泡沫已經上到巔峰

一戰二戰完都有好落力幫手賑災

小羅斯福唔多唔少想貶低佢

佢到70幾歲都有為杜魯門政府做非正式外交工作

一定係拜燈

我當年係美帝 列根經濟唔係好掂 佢一走老布殊食曬經濟衰退。吹奏列根係九十年中期。GOP又出紀念幣同Rush Limbaugh節目 晚晚屌克仔 吹奏列根

其實列根冷戰之外D對外政策都係亂鳩黎。Iran-Contra 放手俾CIA亂柒咁黎

其實家陣左派都唔會幫窮人，唔係點解啲大企業主力幫拜登

咁相較英美應該都係戴卓爾係經濟上優勝啲嘅 起碼頂到97年New Labour先上到返位

當年仲叫有錢佬Kings of Wall Street 宜家叫Masters of Universe.

每一次金融危機 班友身家又爆升

2020
餓死(lockdown)Vs病死(繼續吃喝玩樂）

結論：中共 win

講Biden 係福利主義、社會自由主義嘥氣啦

佢根本就係美國傳統建制勢力，偽左派真中間，佢只不過係用啲左派政策呃啲左派投畀佢，如果佢一上台一定走數

只係傳統建制勢力對中國嘅政策同觀點係令人擔心

老布殊一上任就要栽軍 經濟唔好加埋Ross Perot 個癲佬 克仔先偷到雞

gop 奉行自由經濟，缺乏監管，到咁上下就會爆

係，但係呢批人無諗到福利主義呢啲咁烏托邦嘅ideology現唔現實呢

美國大選post先講大愛加州新州長兩年搞到個州調返轉財赤五百幾億美元，係咁派錢比堆非法移民

正如香港，公屋原意唔好咩？ 屌啦星你下下派比一堆新移民本地嘅就等極都無咁自然連中間選民都要反你架喎

唔只god bless usa 咁簡單

係牽涉全人類的命運

不過 即使拜登勝出

全球走向又未必很壞

加州唔止財赤，公共服務都好差，屌你個 LAX 仲衰撚過垃圾支國機場，日日塞車塞爆，sales tax 又高

dklm

係人類史上最重要選舉啦自由同共產嘅博奕

但對好多打工仔為求兩餐
邊個做都一樣

中華民國憲法已經寫明政治體制嘅進展係由軍政到訓政到憲政，本來國民黨喺大陸已經開始有民主，點知國共內戰，所以退到台灣後就變翻訓政，到蔣經國時代先開始變翻依家嘅憲政體制，姐係民主

眾所周知，香港係宇宙中心，以香港人利益為準

本身雷曼爆左後 奧巴馬時代都一直降低緊失業率啦
關侵減企業稅咩事先 所以我就係話無太大幫助囉
因為美國失業計算方法有盲點 （只計16歲以上 未到退休年齡人士 而過去四星期有搵過工而又無到工既人）
咁去計反映唔到社會真實情況 大把人可能係做緊pt返唔足工 或者知識分子去洗碗佢都唔會計你失業 但咁代唔代表國家經濟向好先 所以咪要睇埋通漲率囉
你睇返通漲率 侵當選個幾年根本都無跡象係走返上去
意味住呢個就業率只係假象 美國人生活根本無點改善過
反而堅尼系數升左唔小tim

如果杜威上去，信蔣介石同麥克阿瑟
個班土匪共賊真係可以縮返入佢山西老母個窿到

其實特朗普收左美國國際主導權皮,導致美歐陣型分裂已經改變左歷史, 黎緊係睇中美歐邊個爆先.

大企幫拜登係佢唔走單邊主義 係傾向同中國拎一個deal
呢個層面唔係窮人vs有錢人
而係單純咁有多d錢賺定小d錢賺

你認為姐
人地美國人覺得好普通
只係政府換屆

所以連爐成日講咩洗牌 可以上位根本都痴人說夢
離地 我成日都講 大家身家一齊無九成
人地由十億變一億無左九億好似好多
你地說由十萬變到得返一萬
你地係生存都困難 結果係一堆窮人慘上加慘

好多人由其老白男放棄搵工。大城市LA SF好多camp city 瞓街。呢十年先多。

美帝其中一大問題係addictions. Opiod 搞死好人包括後生仔

全球化問題麻，但聽聞啲藍領投侵多，全球化跟本不利本土藍領，有錢佬幫民主黨，窮人去左侵果邊，倒轉左

即管睇下堆Rush-belt今次點投咪知對於呢堆州份有無幫助

知你地臭閪蚑那係宇宙邊緣，全宇宙乜責任都唔關你地事喇臭閪蚑那賤蛆

又左膠
其實唔識可以靜d

我經歴克仔八年。民主黨盛世 當年中間偏左真係幫中產低下層。問題係佢地學院派精英自居 以為幫支那可以拎佢民主化。幫支那入WTO令美帝經濟俾蠶食。

有巴打講得啱 民主黨國民黨化 無identity

我諗有唔小窮人投左侵後 見佢取消obama care 好撚後悔投左佢

又咁睇 支持國民黨個班可能有一部分都知將來會比人食返轉頭 但佢地覺得自己到時已經上左岸 賺夠左 要死都係下一代 或者係下幾代 反正佢地唔會睇到 遠水不能夠近火
有乜野食撚左先講 人係自私 今日既藍絲 既得利益者
當年咪就係咁出賣左下一代既利益囉 對佢地黎講群體意識係無意義 佢地唔會講乜野我真係好撚鐘意香港 因為佢地有錢 鐘意乜都可以

幫大企業有利益麻，做完總統後先係發達開始